\chapter{Dimensão}
  \label{lesson:dimension}

  O espaço $\reals^n$ tem dimensão $n$.
  A base
  $\vector{e_1}, \dotsc, \vector{e_n}$
  é formada por $n$ vetores.
  Já sabemos, por tanto,
  que todas as bases \textbf{finitas} de $\reals^n$ tem exatamente $n$ vetores.

  O objetivo deste capítulo é mostrar que
  \begin{enumerate}
    \item
      \label{item:lesson:dimension:basis_exist}
      Todo espaço vetorial tem uma base.

    \item
      \label{item:lesson:dimension:same_cardinality}
      Todas as bases de
      $V \subset \reals^n$
      tem a mesma cardinalidade $m \leq n$.
      Dizemos que $m$ é a dimensão de $V$.
  \end{enumerate}

  Na verdade,
  ao invés do \cref{item:lesson:dimension:basis_exist},
  vamos mostrar que
  \begin{quote}
    Todo conjunto subconjunto linearmente independente de um espaço vetorial $V \subset \reals^n$
    pode ser estendido a uma base.
    Ou seja,
    se $S \subset V$ é linearmente independente,
    então existe uma base $B \subset V$ tal que
    $S \subset B$.
  \end{quote}

  {\input{03/02/01_linearly_dependent}}
  {\input{03/02/02_extending_linearly_independent_sets}}
  {\input{03/02/03_organizing_the_ideas}}
